\addcontentsline{toc}{section}{\arabic{songnum} Paperitähdet}
\beginsong{Paperitähdet}[by={san. säv. XXX XXX},
index={Unta jokainen katsoo}
]

\renewcommand{\lyricfont}{\sffamily\small}
\renewcommand\printchord[1]{\sffamily\footnotesize#1}

\meter{4}{4}

\beginverse\memorize[verse_oma]
|\[D]Unta jokainen |\[A]katsoo, kaikki |\[G]tähtiin kurkotta|\[D]a.
|\[F#m]Kaikki tahtoo |\[Hm]mainetta ja |\[G]elämää helpompa|\[A]a.
Moni |\[Hm]saakin kartalta |\[F#m]paikan ja |\[G]autot tyylikkä|\[A]ät.
Ja kun |\[Am]katsot lehtiin |\[G]eilisiin, heistä |\[Gm]nimet \[A]siellä n|\[D]äät.
\endverse

\beginverse\replay[verse_oma]
Taas |^muistan Olavi |^Virtaa, niin |^lujaa eli hä|^n.
Ja |^nähtyänsä |^kaiken hän |^näki enemmä|^n.
Hänen |^kunniansa vi|^etiin, hälle |^jäi vain maineen |^ies.
Ja kun hän |^oli jo valmis lu|^opumaan, vielä |^saapui ^myyntimi|^es.
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
Kaikki |\[C]tähdet näät, kun |\[G]katsot lehtiin |\[D]eilisiin. |\[D]
Toiset |\[C]kuolivat pois, toiset |\[G] elävältä ha|\[D]udattiin. |\[D]
Toiset |\[C]nousivat itse ja |\[G]toiset nostetti|\[D]in. |\[D]
Toiset |\[C]julmasti myytiin, toiset |\[G]siististi ostet|\[D]tiin. |\[D]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
Ei |^Tauno Palo |^koskaan menet|^tää vois karisma|^a,
vaikka |^lojuis kaato|^paikalla ja |^dokais kolina|^a.
Vesku |^Loiri kaatuu |^hienosti ja hilpe|^ästi laulaa hä|^n.
Ja kaikki |^muutkin Kansallis|^pankista aina |^löytää ^ystävä|^n.
\endverse

\beginverse\replay[verse_oma]
Ville-|^Veikko iskee |^silmää aina |^naisen nähdessä|^än.
Spede |^kertoo vitsin |^mojovan, vaikka |^leikkaisit sen pä|^än.
Mutta |^kuka muistaa U|^rsulaa, hän |^täysin unoh|^tui.
Hänkö |^oli vain missi mu|^ovinen, jolle |^roistot ^liiviin u|^i?
\endverse

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
Kaikki |\[C]tähdet näät, kun |\[G]katsot lehtiin |\[D]eilisiin. |\[D]
Toiset |\[C]kuolivat pois, toiset |\[G] elävältä ha|\[D]udattiin. |\[D]
Toiset |\[C]nousivat itse ja |\[G]toiset nostetti|\[D]in. |\[D]
Toiset |\[C]julmasti myytiin, toiset |\[G]siististi ostet|\[D]tiin. |\[D]
\endchorus

\beginverse\replay[verse_oma]
|^Unta jokainen |^katsoo, kaikki |^tähtiin kurkotta|^a.
Ja |^kaikki haluaa |^rahaa ja |^elämää kuuluisa|^a.
Ja ne, |^joilta se kenties o|^nnistuu, pankoot |^ristiin säärilu|^ut,
sillä |^etusivun tä|^hteä eivät |^suojaa ^sivut mu|^ut.
\endverse

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Voi, kun |^elämä oisikin |^pelkkä aikakaus|^lehti vain: |^
|^onnellista i|^hmistä täynnä vi|^ikottain. |^
Eihän |^paperitähdet |^oikeesti sammu po|^is, |^
eikä |^paperitähden |^loisto tuskaa to|^is. |^
\endchorus

\beginchorus\memorize[chorus_oma]
Kaikki |\[C]tähdet näät, kun |\[G]katsot lehtiin |\[D]eilisiin. |\[D]
Toiset |\[C]kuolivat pois, toiset |\[G] elävältä ha|\[D]udattiin. |\[D]
Toiset |\[C]nousivat itse ja |\[G]toiset nostetti|\[D]in. |\[D]
Toiset |\[C]julmasti myytiin, toiset |\[G]siististi ostet|\[D]tiin. |\[D]
\endchorus

\beginchorus\replay[chorus_oma]
Voi, kun |^elämä oisikin |^pelkkä aikakaus|^lehti vain: |^
|^onnellista i|^hmistä täynnä vi|^ikottain. |^
Eihän |^paperitähdet |^oikeesti sammu po|^is, |^
eikä |^paperitähden |^loisto tuskaa to|^is. |^
\endchorus

\vspace{\versesep}
\noindent
Säestyskomppi:
\includegraphics[width=0.48\linewidth]{kuvat/paperitahdet_komppiehdotus}\\
\noindent
Neljännen iskun kuvion muuntelu tuo vaihtelua kappaleeseen. Kertosäkeessä voi painottaa kaikkia neljää iskua.

\endsong